你哋真係夠膽周街買強国制嘅口罩？

丟掉口罩 - 左丁山 2003-5-29 蘋果日報

世衞上星期五一宣佈解除對香港?廣東嘅旅遊警告，香港人立即湧晒出街，鬧區好不熱鬧，平時好旺嘅會所立即唔旺，因為啲高貴人客立即去晒「福臨門」諸如此類；上星期六香港冇沙士病個案，興奮咗一陣，可惜星期日又有一宗沙士病，對付沙士怪魔，還要繼續努力。

不過既然抗炎戰役，初見勝利徵兆，好唔好唔戴口罩，掉晒屋企啲口罩？左家為此辯論不休，各有意見，熱鬧過立法會辯論反董動議，卒之就係為咗小心駛得萬年船，主張戴口罩一派小勝，但左家卒之都係掉咗一半以上嘅口罩。

事關星期日嘅有線電視，播出中國嘅電視新聞，指出北京市郊嘅餐巾用紙，原料來自循環再用廢紙，呢啲廢紙令人毛骨聳然，照電視所見，抹過血有之，沾上口水鼻涕有之，黑𤷪𤷪有之，總之睇到就嘔飯，內地啲無良商人用呢啲廢紙循環，經大量漂白水漂白，喺一啲全無衞生標準嘅山寨廠包裝，套入白膠透明袋，嘜上「高級餐具紙」，送去酒樓茶室使用，問你暈未？

睇完之後，對一啲「中國製造嘅衞生用品」驚驚哋，拎晒屋企百幾個口罩存貨出嚟，睇包裝紙凡係上有簡體字寫住內地製造嘅，都拋落垃圾桶。此舉或有一竹篙打盡一船人，不過防衞沙士，乃家庭大事，總要求心安，唔好疑神疑鬼，假如家人為此而覺得戴口罩冇問題，照做可也。

——————

其實當時重有單新聞係強国廠翻新用過嘅口罩再賣，有無巴絲記得揾到翻出嚟警醒吓香港人？

1月8日 星期三
齊齊去幫襯

重慶發現萬只口罩是用尿布制造的
更新: 2003年05月01日 9:48 AM
()

【大紀元5月1日訊】昨天，重慶查獲一批用尿布生產的口罩。其生產廠家是重慶康樂衛生材料廠，該廠用嬰兒尿布作原料生產醫用口罩，借機大發SRAS財。

據中廣網重慶4月30日報導，當檢查人員趕到廠址在唐家沱的重慶康樂衛生材料廠時，室內縫紉機聲隆隆作響。在底樓生產車間，有 10個工人正在緊張制作口罩。原料不是規定的醫用脫脂紗布，而是普通純棉尿布，半成品只有5000余只。5000多只口罩已裝箱。而且其原料也是嬰兒尿布！

據了解，該廠創建於1989年，以前生產醫用紗布，見近期口罩走俏便購進了一批嬰兒尿布和普通純棉布加工生產。

因為原料是嬰兒尿布和普通純棉白布，厚達10層，經現場檢驗，口罩透氣性差，戴上令人幾近窒息。@()

Push
中國制分分鐘本身已經自帶病毒